「美籍商人」稱禮物被扣 須交罰款 65歲女收銀 墮網戀失百萬

「美籍商人」稱禮物被扣 須交罰款
65歲女收銀 墮網戀失百萬

一名女收銀員透過facebook結識一名自稱商人的美籍男子後，疑被對方騙去過百萬元。資料圖片

【本報訊】一名六旬女收銀員，去年初於網上結織一名自稱來自美國的男商人，女事主瞬即墮入愛河發展網戀，豈料男方其後以郵寄予女方的名貴禮物被扣關作藉口，騙走女收銀員逾百萬元後失蹤，她始驚覺受騙報警求助。警方1月初拘捕一名負責「收錢」的女子，正追查在逃主腦及失款下落。

記者：陳志偉

遇騙女收銀員姓陳（65歲），消息稱，陳去年1月透過facebook結職了一名自稱美籍商人的男子，雙方隨即打得火熱，陳女更全情投入。該商人訛稱郵寄名貴禮物到港給陳女，再謊稱中途被馬來西亞海關截獲，要求陳女代繳關稅及罰款以贖回禮物。陳婦疑被愛沖昏頭腦，3月至12月期間，先後17次將合共115萬元存入七個指定戶口。

相關新聞：內地新抱瓜分兒子賠償 奶奶：見錢開眼

社交媒體騙案升九成

陳婦自今年初起無法聯絡「男友」，始醒覺被騙，於是報警。探員經調查後，1月9日在荃灣區拘捕一名53歲姓陳本地女子，指她涉嫌以欺騙手段取得財產，案件由中區警區刑事調查隊第4隊跟進。被捕女子已獲准保釋候查，須4月上旬向警方報到。消息指，被捕女子只是其中一個收取騙款的銀行戶口持有人，並非幕後主腦，香港警方仍在追查在逃主腦及失款下落。

網上情緣騙案禁之不絕，當中更牽涉巨額款項。2014年，一名居於半山的66歲地產代理公司總裁，於網上速配平台「Lovestruck」結識一名自稱工程師的外籍男子。雙方從沒見面情況下，總裁四年間先後200次透過戶口轉賬給對方，涉款共1.8億港元，直至2018年7月，對方失去聯絡總裁才驚悉受騙。

根據警方數字，去年社交媒體騙案共2,064宗，主要涉及網上情緣，比前年大幅飆升九成，損失金額上升2.5倍至5億元。警方呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎，不應隨便在互聯網披露個人資料及照片。如有網上結識的陌生人以任何原因要求索取金錢，不要輕易相信，必須核實其身份。

上一則
上一則
美人權報告轟中港聯手打壓異見

下一則
下一則
內地新抱瓜分兒子賠償 奶奶：見錢開眼

內地新抱瓜分兒子賠償 奶奶：見錢開眼